老老豆豆, 如果DSE一年可以分兩次考有無得諗?

自古至今, 由CEE, AL到依家DSE, 依D一年一度既考試一試定生死, 對考生同考生家人/朋友造成極大壓力, 相信各位巴絲都有體驗過

反觀好多外國升大學試, 包括Provincial Exam, Advanced Placement, SAT(唔好講TOEFL, IELTS呢D), 好多都係一年可以考多過一次, 今次唔得都可以仲有下一次機會, 唔洗等足一年, 而且有選擇, 唔洗堆埋一齊一次過考曬6, 7科

對於香港考生, 可以集中上半年(甚至早一年)考某幾科, 下半年考埋其餘幾科, 可以分開兩次, 唔洗短時間之內記曬咁多科既內容. 好似大學分sem咁, 4個月左右埋一次單, 萬一因為某D原因炒左科, 下半年都可以重take(高年級果D科另計)

根本上, 小弟做左咁多年人都無試過要一次過考咁多內容, 而且每次考完, 兩個禮拜之內一定唔記得曬

我問過好多外國frd, 從佢地口中覺得無一個人會有咁大壓力(當然佢地考既內容比DSE少)

我知如果真係要係香港實行一年考兩次DSE一定會有好多阻滯, 一定好多人屌曬鬼, 但如果慢慢推行, 長遠黎講應該唔係無可能

定係有人會覺得一年考一次DSE係就係會好大壓力, 但可以俾個機會考生發展自己既潛能(麻煩唔好quote黃子華), 可以訓練出更多尖子, 而且傳統呢D野, 唔應該隨便改

唔知其他巴絲點睇

正皮 : 一年考兩次DSE可以諗下喎

負皮: 咪傻啦on9仔, 邊有想像中咁簡單

中英文有啲講運，呢兩科有得一年兩次就好

GCEAL咪係呢套個mode